## 大学校训

  - 综合院校
      - [北京大学](../Page/北京大学.md "wikilink")：（无正式校训）愛國 進步 民主 科學（非正式校訓）
      - [安徽大学](../Page/安徽大学.md "wikilink")：至诚至坚 博学笃行
      - [长安大学](../Page/长安大学.md "wikilink")：求是 笃学 敬业 创新
      - [重庆大学](../Page/重庆大学.md "wikilink")：耐劳苦 尚俭朴 勤学业 爱国家
      - [东北大学](../Page/东北大学.md "wikilink")：自强不息 知行合一
      - [东华大学](../Page/东华大学.md "wikilink")：崇德博学，励志尚实
      - [东南大学](../Page/东南大学.md "wikilink")：止於至善
      - [武汉大学](../Page/武汉大学.md "wikilink")：自强 弘毅 求是 拓新
      - [复旦大学](../Page/复旦大学.md "wikilink")：博学而笃志 切问而近思
      - [福州大学](../Page/福州大学.md "wikilink")：明德至诚 博学远志
      - [广西大学](../Page/广西大学.md "wikilink")：勤恳朴诚 厚学致新
      - [河北大学](../Page/河北大学.md "wikilink")：实事求是 笃学诚行
      - [河海大学](../Page/河海大学.md "wikilink")：艰苦朴素 实事求是 严格要求 勇于探索
      - [河南大学](../Page/河南大学.md "wikilink")：明德新民 止于至善
      - [黑龙江大学](../Page/黑龙江大学.md "wikilink")：博学慎思 参天尽物
      - [中南大学](../Page/中南大学.md "wikilink")：知行合一 经世致用
      - [湖南大学](../Page/湖南大学.md "wikilink")：博学睿思 勤勉致知
      - [华侨大学](../Page/华侨大学.md "wikilink")：会通中外 并育德才
      - [吉林大学](../Page/吉林大学.md "wikilink")：求实创新 励志图强
      - [集美大学](../Page/集美大学.md "wikilink")：诚毅
      - [山西大学](../Page/山西大学.md "wikilink")：求真至善 登崇俊良
      - [江南大学](../Page/江南大学.md "wikilink")：笃学尚行 止于至善
      - [广州大学](../Page/广州大学.md "wikilink")：博学笃行 与时俱进
      - [暨南大学](../Page/暨南大学.md "wikilink")：忠信笃敬
      - [兰州大学](../Page/兰州大学.md "wikilink")：自强不息 独树一帜
      - [南京大学](../Page/南京大学.md "wikilink")：诚朴雄伟 励学敦行
      - [南开大学](../Page/南开大学.md "wikilink")：允公允能 日新月异
      - [青岛大学](../Page/青岛大学.md "wikilink")：博学笃志 明德求真 守正出奇
      - [山东大学](../Page/山东大学.md "wikilink")：学无止境 气有浩然
      - [汕头大学](../Page/汕头大学.md "wikilink")：创新 求实 勤奋 团结
      - [宁波大学](../Page/宁波大学.md "wikilink")：实事求是 经世致用
      - [上海大学](../Page/上海大学.md "wikilink")：自强不息
      - [上海交通大学](../Page/上海交通大学.md "wikilink")：饮水思源 爱国荣校
      - [上海科技大学](../Page/上海科技大学.md "wikilink")：立志 成才 报国 裕民
      - [四川大学](../Page/四川大学.md "wikilink")：海纳百川 有容乃大
      - [辽宁大学](../Page/辽宁大学.md "wikilink")：明德精学 笃行致强
      - [苏州大学](../Page/苏州大学.md "wikilink")：养天地正气 法古今完人
      - [清华大学](../Page/清华大学.md "wikilink")：自强不息 厚德载物
      - [同济大学](../Page/同济大学.md "wikilink")：严谨 求实 团结 创新
      - [天津大学](../Page/天津大学.md "wikilink")：实事求是
      - [西北大学](../Page/西北大学_\(中国\).md "wikilink")：公诚勤朴
      - [西南大学](../Page/西南大学.md "wikilink")：含弘光大，继往开来
      - [厦门大学](../Page/厦门大学.md "wikilink")：自强不息 止于至善
      - [湘潭大学](../Page/湘潭大学.md "wikilink")：博学笃行 盛德日新
      - [新疆大学](../Page/新疆大学.md "wikilink")：团结 紧张 质朴 活泼
      - [扬州大学](../Page/扬州大学.md "wikilink")：求是 求实 求新 求真
      - [云南大学](../Page/云南大学.md "wikilink")：会泽百家 至公天下
      - [燕山大学](../Page/燕山大学.md "wikilink")：厚德 博学 求是
      - [北华大学](../Page/北华大学.md "wikilink")：崇德尚学 自强力行
      - [南华大学](../Page/南华大学.md "wikilink")：明德博学 求是致远
      - [西华大学](../Page/西华大学.md "wikilink")：求是 明德 卓越
      - [西藏大学](../Page/西藏大学.md "wikilink")：团结 勤奋 求实 创新
      - [烟台大学](../Page/烟台大学.md "wikilink")：守信 求实 好学 力行
      - [温州大学](../Page/温州大学.md "wikilink")：求学问是 敢为人先
      - [浙江大学](../Page/浙江大学.md "wikilink")：求是创新
      - [宁夏大学](../Page/宁夏大学.md "wikilink")：勤学 求是 创新 尚德
      - [郑州大学](../Page/郑州大学.md "wikilink")：明时风 达治体 文而不弱 武而不暴 蹈厉奋进 竭忠尽智
        扶危邦 振贫民
      - [深圳大学](../Page/深圳大学.md "wikilink")：自立 自律 自强
      - [湖北大学](../Page/湖北大学.md "wikilink")：日思日睿 笃志笃行
      - [南昌大学](../Page/南昌大学.md "wikilink")：格物致新 厚德泽人
      - [海南大学](../Page/海南大学.md "wikilink")：海纳百川 大道致远
      - [江苏大学](../Page/江苏大学.md "wikilink")：博学 求是 明德
      - [大连大学](../Page/大连大学.md "wikilink")：文明 自强 求是 创新
      - [青海大学](../Page/青海大学.md "wikilink")：志比昆仑 学竞江河
      - [中国人民大学](../Page/中国人民大学.md "wikilink")：实事求是
      - [贵州大学](../Page/贵州大学.md "wikilink")：明德至善 博学笃行
      - [济南大学](../Page/济南大学.md "wikilink")：勤奋 严谨 团结 创新
      - [长江大学](../Page/长江大学.md "wikilink")：长大长新
      - [内蒙古大学](../Page/内蒙古大学.md "wikilink")：求真务实
      - [云南大学](../Page/云南大学.md "wikilink")：自尊 致知 正义 力行
      - [中山大学](../Page/中山大学.md "wikilink")：博学 审问 慎思 明辨 笃行
  - 理工院校
      - [北京理工大学](../Page/北京理工大学.md "wikilink")：德以明理 学以精工
      - [华南理工大学](../Page/华南理工大学.md "wikilink")：博学慎思 明辨笃行
      - [南京理工大学](../Page/南京理工大学.md "wikilink")：团结献身 求是创新
      - [华东理工大学](../Page/华东理工大学.md "wikilink")：求实 勤奋
      - [河南理工大学](../Page/河南理工大学.md "wikilink")：明德任责 好学力行
      - [合肥工业大学](../Page/合肥工业大学.md "wikilink")：厚德、笃学、崇实、尚新
      - [华中科技大学](../Page/华中科技大学.md "wikilink")：明德厚学 求是创新
      - [哈尔滨工业大学](../Page/哈尔滨工业大学.md "wikilink")：规格严格 功夫到家
      - [大连理工大学](../Page/大连理工大学.md "wikilink")：团结 进取 求实 创新
      - [武汉理工大学](../Page/武汉理工大学.md "wikilink")：厚德博学 追求卓越
      - [国防科学技术大学](../Page/国防科学技术大学.md "wikilink")：厚德博学 强军兴国
      - [北京工业大学](../Page/北京工业大学.md "wikilink")：不息为体 日新为道
      - [北京航空航天大学](../Page/北京航空航天大学.md "wikilink")：德才兼备 知行合一
      - [北京交通大学](../Page/北京交通大学.md "wikilink")：知行
      - [东华大学](../Page/东华大学.md "wikilink")：崇德博学 励志尚实
      - [大连海事大学](../Page/大连海事大学.md "wikilink")：学汇百川 德济四海
      - [中国地质大学 (武汉)](../Page/中国地质大学.md "wikilink")：艰苦奋斗 团结活泼 严格谦逊 求实进取
      - [中国地质大学 (北京)](../Page/中国地质大学_\(北京\).md "wikilink")：艰苦朴素 求真务实
      - [北京科技大学](../Page/北京科技大学.md "wikilink")：求实鼎新
      - [北京邮电大学](../Page/北京邮电大学.md "wikilink")：厚德 博学 敬业 乐群
      - [重庆邮电大学](../Page/重庆邮电大学.md "wikilink")：修德 博学 求实 创新
      - [电子科技大学](../Page/电子科技大学.md "wikilink")：求实 求真 大气 大为
      - [哈尔滨理工大学](../Page/哈尔滨理工大学.md "wikilink")：知行统一 博厚悠远
      - [华东交通大学](../Page/华东交通大学.md "wikilink")：团结 严谨 求实 勤奋
      - [辽宁工程技术大学](../Page/辽宁工程技术大学.md "wikilink")：诚朴求是 博学笃行
      - [南京航空航天大学](../Page/南京航空航天大学.md "wikilink")：团结 俭朴 唯实 创新
      - [兰州交通大学](../Page/兰州交通大学.md "wikilink")：文明 进取 求实 创新
      - [石油大学](../Page/石油大学.md "wikilink")：勤奋严谨 求实创新
      - [中北大学](../Page/中北大学.md "wikilink")：致知于行
      - [太原理工大学](../Page/太原理工大学.md "wikilink")：求实 创新
      - [重庆交通大学](../Page/重庆交通大学.md "wikilink")：严谨 求实 团结 进取
      - [西安工业大学](../Page/西安工业大学.md "wikilink")：敦德励学 知行相长
      - [西安理工大学](../Page/西安理工大学.md "wikilink")：祖国 荣誉 责任
      - [西安交通大学](../Page/西安交通大学.md "wikilink")：精勤求学 敦笃励志 果毅力行 忠恕任事
      - [西北工业大学](../Page/西北工业大学.md "wikilink")：公 诚 勇 毅
      - [西南交通大学](../Page/西南交通大学.md "wikilink")：精勤求学 敦笃励志 果毅力行 忠恕任事
      - [中国海洋大学](../Page/中国海洋大学.md "wikilink")：海纳百川 取则行远
      - [中国科学技术大学](../Page/中国科学技术大学.md "wikilink")：红专并进 理实交融
      - [中国矿业大学](../Page/中国矿业大学.md "wikilink")：开拓创新 严谨治学
      - [重庆理工大学](../Page/重庆理工大学.md "wikilink")：明德笃行 自强日新
      - [西南石油大学](../Page/西南石油大学.md "wikilink")：明德笃志 博学创新
      - [武汉工程大学](../Page/武汉工程大学.md "wikilink")：团结严谨 勤奋求实
      - [沈阳理工大学](../Page/沈阳理工大学.md "wikilink")：弘志励学 德才并蓄
      - [天津科技大学](../Page/天津科技大学.md "wikilink")：尚德尚学尚行 爱国爱校爱人
      - [昆明理工大学](../Page/昆明理工大学.md "wikilink")：明德任责 致知力行
      - [安徽理工大学](../Page/安徽理工大学.md "wikilink")：团结 奋进 博学 奉献
      - [常州大学](../Page/常州大学.md "wikilink")：责任
      - [兰州理工大学](../Page/兰州理工大学.md "wikilink")：奋进求是
      - [西南科技大学](../Page/西南科技大学.md "wikilink")：厚德 博学 笃行 创新
      - [河北工业大学](../Page/河北工业大学.md "wikilink")：勤 慎 公 忠
      - [广东工业大学](../Page/广东工业大学.md "wikilink")：创新 求是 勤奋 团结
      - [河南科技大学](../Page/河南科技大学.md "wikilink")：明德博学 日新笃行
      - [长春理工大学](../Page/长春理工大学.md "wikilink")：明德 博学 求是 创新
      - [东华理工大学](../Page/东华理工大学.md "wikilink")：明德厚学 爱国荣校
      - [桂林电子科技大学](../Page/桂林电子科技大学.md "wikilink")：正德厚学 笃行致新
      - [成都理工大学](../Page/成都理工大学.md "wikilink")：穷究于理 成就于工
  - 师范院校
      - [华南师范大学](../Page/华南师范大学.md "wikilink")：艰苦奋斗 严谨治学 求实创新 为人师表
      - [南京师范大学](../Page/南京师范大学.md "wikilink")：正德厚生 笃学敏行
      - [北京师范大学](../Page/北京师范大学.md "wikilink")：学为人师 行为世范
      - [东北师范大学](../Page/东北师范大学.md "wikilink")：勤奋创新 为人师表
      - [广西师范大学](../Page/广西师范大学.md "wikilink")：学高为师 身正为范
      - [河南师范大学](../Page/河南师范大学.md "wikilink")：厚德博学 止于至善
      - [华东师范大学](../Page/华东师范大学.md "wikilink")：求实创造 为人师表
      - [华中师范大学](../Page/华中师范大学.md "wikilink")：求实创新 立德树人
      - [山东师范大学](../Page/山东师范大学.md "wikilink")：弘德明志 博学笃行
      - [陕西师范大学](../Page/陕西师范大学.md "wikilink")：厚德积学 励志敦行
      - [首都师范大学](../Page/首都师范大学.md "wikilink")：为学为师 求实求新
      - [四川师范大学](../Page/四川师范大学.md "wikilink")：重德 博学 务实 尚美
      - [辽宁师范大学](../Page/辽宁师范大学.md "wikilink")：厚德博学 为人师表
      - [江西师范大学](../Page/江西师范大学.md "wikilink")：静思笃行 持中秉正
      - [福建师范大学](../Page/福建师范大学.md "wikilink")：知明行笃 立诚致广
      - [重庆师范大学](../Page/重庆师范大学.md "wikilink")：厚德 笃学 砺志 创新
      - [天津师范大学](../Page/天津师范大学.md "wikilink")：勤奋严谨 自树树人
      - [西北师范大学](../Page/西北师范大学.md "wikilink")：知术欲圆 行旨须直
      - [吉林师范大学](../Page/吉林师范大学.md "wikilink")：好学近知 力行近仁
      - [海南师范大学](../Page/海南师范大学.md "wikilink")：崇德 尚学 求是 创新
      - [江苏师范大学](../Page/江苏师范大学.md "wikilink")：崇德厚学 励志敏行
      - [河北师范大学](../Page/河北师范大学.md "wikilink")：怀天下 求真知
      - [湖南师范大学](../Page/湖南师范大学.md "wikilink")：仁爱精勤
      - [安徽师范大学](../Page/安徽师范大学.md "wikilink")：厚德 重教 博学 笃行
      - [杭州师范大学](../Page/杭州师范大学.md "wikilink")：勤慎诚恕 博雅精进
      - [淮北师范大学](../Page/淮北师范大学.md "wikilink")：博学 慎思 励志 敦行
  - 财经政法院校
      - [中国政法大学](../Page/中国政法大学.md "wikilink")：厚德 明法 格物 致公
      - [中南财经政法大学](../Page/中南财经政法大学.md "wikilink")：博文明理 厚德济世
      - [中央财经大学](../Page/中央财经大学.md "wikilink")：忠诚 团结 求实 创新
      - [中国青年政治学院](../Page/中国青年政治学院.md "wikilink")：实事求是 朝气蓬勃
      - [安徽财经大学](../Page/安徽财经大学.md "wikilink")：诚信博学 知行统一
      - [东北财经大学](../Page/东北财经大学.md "wikilink")：博学济世
      - [华东政法大学](../Page/华东政法大学.md "wikilink")：笃行致知 明德崇法
      - [西南政法大学](../Page/西南政法大学.md "wikilink")：博学笃行 厚德重法
      - [对外经济贸易大学](../Page/对外经济贸易大学.md "wikilink")：博学 诚信 求索 笃行
      - [立信会计学院](../Page/立信会计学院.md "wikilink")：信以立志，信以守身。信以处世，信以待人。毋忘立信，当必有成。
      - [北京工商大学](../Page/北京工商大学.md "wikilink")：求真 立德 勤奋 创新
      - [江西财经大学](../Page/江西财经大学.md "wikilink")：信敏 廉毅
      - [天津财经大学](../Page/天津财经大学.md "wikilink")：勤奋 团结 求实 创新
      - [上海财经大学](../Page/上海财经大学.md "wikilink")：厚德博学 经济匡时
      - [浙江工商大学](../Page/浙江工商大学.md "wikilink")：立志创新 勤奋求实
      - [南京审计学院](../Page/南京审计学院.md "wikilink")：诚信求是 笃学致公
      - [山西财经大学](../Page/山西财经大学.md "wikilink")：修德立信 博学求真
      - [吉林财经大学](../Page/吉林财经大学.md "wikilink")：明德崇实
      - [西北政法大学](../Page/西北政法大学.md "wikilink")：严谨 求实 文明 公正
      - [浙江财经大学](../Page/浙江财经大学.md "wikilink")：进德修业 与时偕行
      - [西南财经大学](../Page/西南财经大学.md "wikilink")：严谨 勤俭 求实 开拓
      - [南京财经大学](../Page/南京财经大学.md "wikilink")：自谦自信 务实超越
      - [重庆工商大学](../Page/重庆工商大学.md "wikilink")：厚德博学 求是创新
  - 农林院校
      - [中国农业大学](../Page/中国农业大学.md "wikilink")：解民生之多艰 育天下之英才
      - [西北农林科技大学](../Page/西北农林科技大学.md "wikilink")：诚 朴 勇 毅
      - [南京农业大学](../Page/南京农业大学.md "wikilink")：诚朴勤仁
      - [北京林业大学](../Page/北京林业大学.md "wikilink")：知山知水 树木树人
      - [华中农业大学](../Page/华中农业大学.md "wikilink")：勤读力耕 立己达人
      - [中南林业科技大学](../Page/中南林业科技大学.md "wikilink")：求是求新 树木树人
      - [华南农业大学](../Page/华南农业大学.md "wikilink")：修德 博学 求实 创新
      - [东北农业大学](../Page/东北农业大学.md "wikilink")：博学笃行 明德亲民
      - [东北林业大学](../Page/东北林业大学.md "wikilink")：学参天地 德合自然
      - [西南林业大学](../Page/西南林业大学.md "wikilink")：树木树人 至真至善
      - [上海海洋大学](../Page/上海海洋大学.md "wikilink")：勤朴忠实
      - [福建农林大学](../Page/福建农林大学.md "wikilink")：明德 诚智 博学 创新
      - [云南农业大学](../Page/云南农业大学.md "wikilink")：厚德博学 明理尚农
      - [河南农业大学](../Page/河南农业大学.md "wikilink")：明德自强 求是力行
      - [广东海洋大学](../Page/广东海洋大学.md "wikilink")：广学明德 海纳厚为
      - [山东农业大学](../Page/山东农业大学.md "wikilink")：爱国 爱农 爱校 求真 求知 求实
      - [四川农业大学](../Page/四川农业大学.md "wikilink")：追求真理 造福人类 自强不息
      - [大连海洋大学](../Page/大连海洋大学.md "wikilink")：学贯江海 德润方厚
      - [河北农业大学](../Page/河北农业大学.md "wikilink")：崇德 务实 求是
  - 医药院校
      - [北京中医药大学](../Page/北京中医药大学.md "wikilink")：勤求博采 厚德济生
      - [成都中医药大学](../Page/成都中医药大学.md "wikilink")：厚德博学 精思笃行
      - [复旦大学上海医学院](../Page/复旦大学上海医学院.md "wikilink")（原上海医科大学）：正谊明道
      - [哈尔滨医科大学](../Page/哈尔滨医科大学.md "wikilink")：政治坚定 技术优良
      - [南方医科大学](../Page/南方医科大学.md "wikilink")：博学 笃行 尚德 济世
      - [南京中医药大学](../Page/南京中医药大学.md "wikilink")：自信 敬业
      - [首都医科大学](../Page/首都医科大学.md "wikilink")：扶伤济世 敬德修业
      - [上海交通大学医学院](../Page/上海交通大学医学院.md "wikilink")（原上海第二医科大学）：博极医源，精勤不倦
      - [中国协和医科大学](../Page/中国协和医科大学.md "wikilink")：严谨 博精 创新 奉献
      - [中国药科大学](../Page/中国药科大学.md "wikilink")：精業濟群
      - [山西医科大学](../Page/山西医科大学.md "wikilink")：医理博精 德能高邃
      - [福建医科大学](../Page/福建医科大学.md "wikilink")：勤奋 严谨 求实 创新
      - [重庆医科大学](../Page/重庆医科大学.md "wikilink")：严谨 求实 勤奋 进取
      - [中国医科大学](../Page/中国医科大学.md "wikilink")：仁慈谨慎 博雅汇通
      - [昆明医科大学](../Page/昆明医科大学.md "wikilink")：崇德 精业 团结 奉献
      - [广州医科大学](../Page/广州医科大学.md "wikilink")：厚德修身 博学致远
      - [温州医科大学](../Page/温州医科大学.md "wikilink")：奋发 求实
      - [宁夏医科大学](../Page/宁夏医科大学.md "wikilink")：笃学精术 修德济人
      - [新疆医科大学](../Page/新疆医科大学.md "wikilink")：厚德博学 笃志力行
      - [南京医科大学](../Page/南京医科大学.md "wikilink")：博学至精 明德至善
      - [天津医科大学](../Page/天津医科大学.md "wikilink")：知行和一 德高医粹
  - 外语语言院校
      - [北京外国语大学](../Page/北京外国语大学.md "wikilink")：团结 紧张 严肃 活泼
      - [北京第二外国语学院](../Page/北京第二外国语学院.md "wikilink")：明德 勤学 求是 竞先
      - [广东外语外贸大学](../Page/广东外语外贸大学.md "wikilink")：明德尚行 学贯中西
      - [上海外国语大学](../Page/上海外国语大学.md "wikilink")：格高志远 学贯中外
      - [四川外国语大学](../Page/四川外国语大学.md "wikilink")：团结 勤奋 严谨 求实
      - [大连外国语大学](../Page/大连外国语大学.md "wikilink")：崇德尚文 兼收并蓄
      - [西安外国语大学](../Page/西安外国语大学.md "wikilink")：爱国 勤奋 博学 创新
      - [天津外国语大学](../Page/天津外国语大学.md "wikilink")：中外求索 德业竞进
      - [外交学院](../Page/外交学院.md "wikilink")：站稳立场 掌握政策 熟悉业务 严守纪律
  - 民族院校
      - [中南民族大学](../Page/中南民族大学.md "wikilink")：笃信好学 自然宽和
      - [中央民族大学](../Page/中央民族大学.md "wikilink")：美美与共 知行合一
      - [北方民族大学](../Page/北方民族大学.md "wikilink")：团结进取 砥砺成才
      - [广西民族大学](../Page/广西民族大学.md "wikilink")：厚德博学 和而不同
      - [青海民族大学](../Page/青海民族大学.md "wikilink")：进德修业 自强不息
      - [云南民族大学](../Page/云南民族大学.md "wikilink")：格致明德 弘道至善
      - [贵州民族大学](../Page/贵州民族大学.md "wikilink")：自强不息 全面发展
      - [西北民族大学](../Page/西北民族大学.md "wikilink")：勤学 敬业 团结 创新
      - [西南民族大学](../Page/西南民族大学.md "wikilink")：和合偕习 自信自强
      - [内蒙古民族大学](../Page/内蒙古民族大学.md "wikilink")：博学明理 崇德至善
      - [北京民族大学](../Page/北京民族大学.md "wikilink")：团结 文明 勤奋 创新
  - 体育艺术院校
      - [北京体育大学](../Page/北京体育大学.md "wikilink")：爱国 拼搏 求实 创新
      - [北京舞蹈学院](../Page/北京舞蹈学院.md "wikilink")：文舞相融 德艺双馨
      - [四川美术学院](../Page/四川美术学院.md "wikilink")：艰苦奋斗 严谨治学 求实创新 为人师表
      - [鲁迅美术学院](../Page/鲁迅美术学院.md "wikilink")：紧张 严肃 刻苦 虚心
      - [中国传媒大学](../Page/中国传媒大学.md "wikilink")：立德 敬业 博学 竞先
      - [中国美术学院](../Page/中国美术学院.md "wikilink")：才情学养人品志向 居敬守勤近思笃志
      - [上海戏剧学院](../Page/上海戏剧学院.md "wikilink")：勇于实践 积极探索
      - [中央戏剧学院](../Page/中央戏剧学院.md "wikilink")：求真 创造 至美
      - [广州美术学院](../Page/广州美术学院.md "wikilink")：团结 勤奋 求实 创新
      - [北京电影学院](../Page/北京电影学院.md "wikilink")：尊师重道 薪火相传
      - [中央美术学院](../Page/中央美术学院.md "wikilink")：尽精微致广大
      - [湖北美术学院](../Page/湖北美术学院.md "wikilink")：崇德 笃学 敏行 致美
  - 普通地方院校
      - [闽江学院](../Page/闽江学院.md "wikilink")：崇尚完美 追求卓越
      - [宿州学院](../Page/宿州学院.md "wikilink")：友善 博学 务实 奋进

## [中華民國大陸時期校訓](../Page/中華民國.md "wikilink")

  - 此分類收錄[抗日戰爭時期的臨時大學](../Page/抗日戰爭.md "wikilink")，及大陸1950年代的院系調整中，被更名或合併组建的大學，於國民政府統治時期的曾用校訓
      - [國立北京大學](../Page/國立北京大學.md "wikilink")：循思想自由原則 取兼容並包之義
      - [國立武漢大學](../Page/國立武漢大學.md "wikilink")：明 誠 弘 毅
      - [國立西南聯合大學](../Page/國立西南聯合大學.md "wikilink")：剛毅堅卓
      - [國立浙江大學](../Page/國立浙江大學.md "wikilink")：求是
      - [國立中央大學](../Page/國立中央大學.md "wikilink")：誠 樸 雄 偉
      - [金陵大學](../Page/金陵大學.md "wikilink")：誠 真 勤 仁
      - [金陵女子大學](../Page/金陵女子大學.md "wikilink")：厚生
      - [國立雲南大學](../Page/國立雲南大學.md "wikilink")：誠正敏毅
      - [燕京大學](../Page/燕京大學.md "wikilink")：因真理 得自由 以服務

## 大學校訓

此段落為[臺灣各大學](../Page/臺灣.md "wikilink")（不含專科學校）之校訓

  - 綜合院校
      - [國立臺灣大學](../Page/國立臺灣大學.md "wikilink")：敦品勵學 愛國愛人
      - [國立清華大學](../Page/國立清華大學.md "wikilink")：自強不息 厚德載物
      - [國立交通大學](../Page/國立交通大學.md "wikilink")：知新致遠 崇實篤行
      - [國立陽明大學](../Page/國立陽明大學.md "wikilink")：真知力行 仁心仁術
      - [國立成功大學](../Page/國立成功大學.md "wikilink")：窮理致知
      - [國立政治大學](../Page/國立政治大學.md "wikilink")：親愛精誠
      - [國立中央大學](../Page/國立中央大學.md "wikilink")：誠樸
      - [國立中興大學](../Page/國立中興大學.md "wikilink")：誠樸精勤
      - [國立中山大學](../Page/國立中山大學.md "wikilink")：博學 審問 慎思 明辨 篤行
      - [國立中正大學](../Page/國立中正大學.md "wikilink")：積極創新 修德澤人
      - [國立臺灣海洋大學](../Page/國立臺灣海洋大學.md "wikilink")：誠樸博毅
      - [國立暨南國際大學](../Page/國立暨南國際大學.md "wikilink")：誠樸弘毅、務本致用
      - [國立臺北大學](../Page/國立臺北大學.md "wikilink")：追求真理 服務人群
      - [國立宜蘭大學](../Page/國立宜蘭大學.md "wikilink")：篤學、力行、敬業、樂群
      - [國立聯合大學](../Page/國立聯合大學.md "wikilink")：誠敬勤新
      - [國立嘉義大學](../Page/國立嘉義大學.md "wikilink")：誠樸 力行 創新 服務
      - [國立臺南大學](../Page/國立臺南大學.md "wikilink")：仁智誠正
      - [國立高雄大學](../Page/國立高雄大學.md "wikilink")：博學 弘毅 崇德 創新
      - [國立屏東大學](../Page/國立屏東大學.md "wikilink")：誠愛禮群
      - [國立臺東大學](../Page/國立臺東大學.md "wikilink")：公誠愛嚴
      - [國立金門大學](../Page/國立金門大學.md "wikilink")：真知、力行、兼善天下
      - [臺北市立大學](../Page/臺北市立大學.md "wikilink")：公誠勤樸
      - [中國文化大學](../Page/中國文化大學.md "wikilink")：質樸堅毅
      - [中華大學](../Page/中華大學.md "wikilink")：勤樸誠正
      - [輔仁大學](../Page/輔仁大學.md "wikilink")：真善美聖
      - [淡江大學](../Page/淡江大學.md "wikilink")：樸實剛毅
      - [東海大學](../Page/東海大學_\(台灣\).md "wikilink")：求真 篤信 力行
      - [東吳大學](../Page/東吳大學.md "wikilink")：養天地正氣 法古今完人
      - [逢甲大學](../Page/逢甲大學.md "wikilink")：忠勤誠篤
      - [靜宜大學](../Page/靜宜大學.md "wikilink")：進德、修業
      - [世新大學](../Page/世新大學.md "wikilink")：德智兼修 手腦並用
      - [大同大學](../Page/大同大學.md "wikilink")：正誠勤儉 工業報國
      - [中原大學](../Page/中原大學.md "wikilink")：篤信力行
      - [佛光大學](../Page/佛光大學.md "wikilink")：義正道慈
      - [慈濟大學](../Page/慈濟大學.md "wikilink")：慈悲喜捨
      - [義守大學](../Page/義守大學.md "wikilink")：務實創新
      - [長庚大學](../Page/長庚大學.md "wikilink")：勤勞樸實
      - [元智大學](../Page/元智大學.md "wikilink")：誠勤樸慎
      - [銘傳大學](../Page/銘傳大學.md "wikilink")：誠樸敬毅
      - [華梵大學](../Page/華梵大學.md "wikilink")：德智能仁
      - [大葉大學](../Page/大葉大學.md "wikilink")：手腦並用 敬業樂群
      - [實踐大學](../Page/實踐大學.md "wikilink")：力行實踐，修齊治平
      - [長榮大學](../Page/長榮大學.md "wikilink")：虔誠 榮譽 勤奮 服務
      - [真理大學](../Page/真理大學.md "wikilink")：虔誠 質實 勤勞 服務 科學 健康 前進
      - [南華大學](../Page/南華大學.md "wikilink")：慧道中流
      - [玄奘大學](../Page/玄奘大學.md "wikilink")：德智勤毅
      - [開南大學](../Page/開南大學.md "wikilink")：至誠
      - [康寧大學](../Page/康寧大學.md "wikilink")：創新 創意 創未來
      - [台灣首府大學](../Page/台灣首府大學.md "wikilink")：勤毅宏遠
      - [亞洲大學](../Page/亞洲大學.md "wikilink")：健康 關懷 創新 卓越
      - [明道大學](../Page/明道大學.md "wikilink")：明善誠身
      - [稻江科技暨管理學院](../Page/稻江科技暨管理學院.md "wikilink")：科技 智慧 創造 榮譽

<!-- end list -->

  - 師範大學
      - [國立臺灣師範大學](../Page/國立臺灣師範大學.md "wikilink")：誠正勤樸
      - [國立彰化師範大學](../Page/國立彰化師範大學.md "wikilink")：新本精行
      - [國立高雄師範大學](../Page/國立高雄師範大學.md "wikilink")：誠敬宏遠

<!-- end list -->

  - 教育大學
      - [國立臺北教育大學](../Page/國立臺北教育大學.md "wikilink")：敦愛篤行
      - [國立臺中教育大學](../Page/國立臺中教育大學.md "wikilink")：忠毅勤樸

<!-- end list -->

  - 醫學護理院校（含技職）
      - [國立臺北護理健康大學](../Page/國立臺北護理健康大學.md "wikilink")：樂育親仁
      - [臺北醫學大學](../Page/臺北醫學大學.md "wikilink")：誠樸
      - [中國醫藥大學](../Page/中國醫藥大學.md "wikilink")：仁慎勤廉
      - [中山醫學大學](../Page/中山醫學大學.md "wikilink")：誠愛精勤
      - [高雄醫學大學](../Page/高雄醫學大學.md "wikilink")：樂學至上，研究第一／堅忍自強，勵學濟世
      - [長庚大學](../Page/長庚大學.md "wikilink")：勤勞樸實
      - [長庚科技大學](../Page/長庚科技大學.md "wikilink")：（同上）
      - [元培醫事科技大學](../Page/元培醫事科技大學.md "wikilink")：窮理研幾
      - [中華醫事科技大學](../Page/中華醫事科技大學.md "wikilink")：仁愛精誠
      - [嘉南藥理大學](../Page/嘉南藥理大學.md "wikilink")：真實
      - [馬偕醫學院](../Page/馬偕醫學院.md "wikilink")：敬天愛人 謙忍卓決

<!-- end list -->

  - 體育及藝術院校（含技職）
      - [國立臺灣藝術大學](../Page/國立臺灣藝術大學.md "wikilink")：真善美
      - [國立臺北藝術大學](../Page/國立臺北藝術大學.md "wikilink")：依於仁 游於藝
      - [國立臺灣戲曲學院](../Page/國立臺灣戲曲學院.md "wikilink")：承先啟後 精益求精
      - [國立體育大學](../Page/國立體育大學.md "wikilink")：精誠樸毅
      - [國立臺灣體育運動大學](../Page/國立臺灣體育運動大學.md "wikilink")：術德兼修、堅強勤奮

<!-- end list -->

  - 綜合技職院校
      - [國立臺灣科技大學](../Page/國立臺灣科技大學.md "wikilink")：精誠(正式校訓)
        天大地大台科大(網路流傳，非正式校訓)
      - [國立臺北科技大學](../Page/國立臺北科技大學.md "wikilink")：誠樸精勤 禮義廉恥
      - [國立雲林科技大學](../Page/國立雲林科技大學.md "wikilink")：誠敬恆新

<!-- end list -->

  - 外國語言院校
      - [文藻外語大學](../Page/文藻外語大學.md "wikilink")：敬天愛人

<!-- end list -->

  - 軍警院校
      - [國防大學](../Page/國防大學.md "wikilink")：親愛精誠
      - [陸軍官校](../Page/中華民國陸軍軍官學校.md "wikilink")：親愛精誠
      - [中央警察大學](../Page/中央警察大學.md "wikilink")：誠
      - [國防醫學院](../Page/國防醫學院.md "wikilink")：博愛忠真

特殊

  - [國立東華大學](../Page/國立東華大學.md "wikilink")：不訂校訓，僅以「自由、民主、創造、卓越」為創校精神

##

  - [香港科技大學](../Page/香港科技大學.md "wikilink")：（無正式校訓）
  - [香港中文大學](../Page/香港中文大學.md "wikilink")：博文約禮 Through learning and
    temperance to virtue
      - [崇基學院](../Page/崇基學院.md "wikilink")：止於至善 In Pursuit of Excellence
      - [新亞書院](../Page/新亞書院.md "wikilink")：誠明 Sincerity and Intelligence
      - [聯合書院](../Page/聯合書院.md "wikilink")：明德新民 Make One's Virtues Shine
        and Renew the People
      - [逸夫書院](../Page/逸夫書院.md "wikilink")：修德講學 Cultivating One's Virtue
        and Going Deeply into What One Has Learned
      - [晨興書院](../Page/晨興書院.md "wikilink")：博學、進德、濟民 Scholarship, Virtue,
        Service
      - [善衡書院](../Page/善衡書院.md "wikilink")：文行忠信 Culture, Morals,
        Devotion, Trustworthiness
      - [敬文書院](../Page/敬文書院.md "wikilink")：修己澤人，儲才濟世 Cultus et
        Beneficentia
      - [伍宜孫書院](../Page/伍宜孫書院.md "wikilink")：博學篤行 Scholarship and
        Perseverance
      - [和聲書院](../Page/和聲書院.md "wikilink")：知仁忠和 Wisdom, Humanity,
        Integrity, Harmony
  - [香港大學](../Page/香港大學.md "wikilink")：明德格物 Sapientia et Virtus
  - [香港城市大學](../Page/香港城市大學.md "wikilink")：敬業樂群 Officium et Civitas
  - [香港浸會大學](../Page/香港浸會大學.md "wikilink")：篤信力行 Faith and Perseverance
  - [香港理工大學](../Page/香港理工大學.md "wikilink")：開物成務　勵學利民 To learn and to
    apply, for the benefit of mankind
  - [嶺南大學](../Page/嶺南大學_\(香港\).md "wikilink")：作育英才　服務社會 Education for
    Service
  - [香港公開大學](../Page/香港公開大學.md "wikilink")：公誠毅樸，開明進取 Disce, Progredere,
    Crea
  - [香港樹仁大學](../Page/香港樹仁大學.md "wikilink")：敦仁博物 Be sincere in *Ren*
    (benevolence) and learn widely

##

  - [澳門大學](../Page/澳門大學.md "wikilink")：仁 義 禮 知 信 Humanity, integrity,
    propriety, wisdom and sincerity
  - [澳門科技大學](../Page/澳門科技大學.md "wikilink")：意誠格物 Sincerity and Analytical
    Observation
  - [澳門城市大學](../Page/澳門城市大學.md "wikilink")：明德 博學 尚行
  - [澳門理工學院](../Page/澳門理工學院.md "wikilink")：普專兼擅 中西融通 Knowledge,
    expertise and global vision

## 名校校训

  - 常青藤院校
      - [哈佛大学](../Page/哈佛大学.md "wikilink")：Veritas (真理)
      - [康奈尔大学](../Page/康奈尔大学.md "wikilink")：I would found an
        institution where any person can find instruction in any study.
        (让任何人都能在这里学到想学的科目)
      - [宾夕法尼亚大学](../Page/宾夕法尼亚大学.md "wikilink")：Leges sine moribus
        vanae (法無德不立)
      - [耶鲁大学](../Page/耶鲁大学.md "wikilink")：Lux et veritas (光明和真理)
      - [普林斯顿大学](../Page/普林斯顿大学.md "wikilink")：Dei sub numine
        viget（讓她以上帝的名義繁榮）
      - [哥伦比亚大学](../Page/哥伦比亚大学.md "wikilink")：In lumine Tuo videbimus
        lumen (在你的光明中看到光明)
      - [布朗大学](../Page/布朗大学.md "wikilink")：In deo speramus（相信上帝）
      - [达特茅斯学院](../Page/达特茅斯学院.md "wikilink")：VOX CLAMANTIS IN
        DESERTO（空谷绝音）
  - 中西部和五大湖地区名校
      - [密歇根大学](../Page/密歇根大学.md "wikilink")：Artes, Scientia, Veritas
        (艺术 科学 真理)
      - [伊利诺伊大学厄本那香槟分校](../Page/伊利诺伊大学香槟分校.md "wikilink")：Learning and
        Labor（学习和劳动）
      - [芝加哥大学](../Page/芝加哥大学.md "wikilink")：Crescat scientia; vita
        excolatur (益智厚生)
      - [圣母大学](../Page/圣母大学.md "wikilink")：Vita, Dulcedo, Spes
        （生命，甘甜，希望）
      - [威斯康辛大学](../Page/威斯康辛大学.md "wikilink")：Numen Lumen （精灵流明）
      - [普渡大学](../Page/普渡大学.md "wikilink")：Education, Research,
        Service（教育科研服务）
      - [西北大学](../Page/西北大学_\(伊利诺州\).md "wikilink")：Quaecumque sunt vera
        (真理是永恒)
      - [俄亥俄州立大学](../Page/俄亥俄州立大学.md "wikilink")：Disciplina in
        civitatem（教育公民）
      - [密歇根州立大学](../Page/密歇根州立大学.md "wikilink")：Advancing Knowledge.
        Transforming Lives.(突破知识，改变生活）
      - [明尼苏达大学](../Page/明尼苏达大学.md "wikilink")：Commune vinculum omnibus
        artibus（连接所有艺术的纽带）

<!-- end list -->

  - 西部名校
      - [加州理工学院](../Page/加州理工学院.md "wikilink")：The truth shall make you
        free (真理使人自由)
      - [斯坦福大学](../Page/斯坦福大学.md "wikilink")：Die Luft der Freiheit weht
        (讓自由之風吹起)
      - [加利福尼亚大学系统](../Page/加州大学.md "wikilink")（包括[戴维斯](../Page/加州大学戴维斯分校.md "wikilink")、[洛杉矶](../Page/加州大学洛杉矶分校.md "wikilink")、[加州大学伯克利分校](../Page/加州大学伯克利分校.md "wikilink")、[圣迭戈](../Page/加州大学圣地亚哥分校.md "wikilink")、[圣巴巴拉](../Page/加利福尼亚大学圣塔芭芭拉分校.md "wikilink")、[欧文](../Page/加州大学欧文分校.md "wikilink")、[默塞德](../Page/加州大学默塞德分校.md "wikilink")、[河滨](../Page/加州大学河滨分校.md "wikilink")、[旧金山](../Page/加州大学旧金山分校.md "wikilink")、[圣克鲁斯等分校](../Page/加州大学圣克鲁兹分校.md "wikilink")）：Fiat
        Lux (愿知识之光普照大地)
      - [华盛顿大学](../Page/华盛顿大学.md "wikilink")：Lux sit（让世界充满光明）
      - [南加州大学](../Page/南加州大学.md "wikilink")：Palmam qui meruit
        ferat（谁先获得仙人掌，谁就要忍受它）

<!-- end list -->

  - 东部名校
      - [卡内基梅陇大学](../Page/卡內基梅隆大學.md "wikilink")：My heart is in the work
        (全心全意工作)
      - [约翰霍普金斯大学](../Page/約翰霍普金斯大學.md "wikilink")：Veritas vos liberabit
        （真理解放心灵）
      - [宾夕法尼亚州立大学](../Page/宾夕法尼亚州立大学.md "wikilink")：Making Life Better
        (让生活更美好)
      - [匹兹堡大学](../Page/匹兹堡大学.md "wikilink")：Veritas et Virtus（真理和美德）
      - [佛蒙特大学](../Page/佛蒙特大学.md "wikilink")：Studiis et Rebus Honestis
        （为了学习和其它荣誉的追求而奋斗）
      - [雪城大学](../Page/雪城大学.md "wikilink")：Suos Cultores Scientia
        Coronat（知识会为追求她的人加冕）
      - [马里兰大学](../Page/马里兰大学.md "wikilink")：Fatti maschii, parole
        femine（男性的作为, 女性的语言）
      - [波士顿学院](../Page/波士顿学院.md "wikilink")：Αιεν αριστευειν（永远超越）
      - [麻省理工学院](../Page/麻省理工学院.md "wikilink")：Mens et Manus (心靈與實作)
      - [东北大学](../Page/东北大学_\(美国\).md "wikilink")：Lux, Veritas, Virtus（光明，真理，勇气）

<!-- end list -->

  - 南方名校
      - [杜克大学](../Page/杜克大学.md "wikilink")：Eruditio et Religio (知識和虔誠)
      - [德克萨斯大学](../Page/德克萨斯大学.md "wikilink")：Disciplina praesidium
        civitatis （教育，社会的保卫者）
      - [威廉玛丽学院](../Page/威廉玛丽学院.md "wikilink")：无官方校训
      - [弗吉尼亚大学](../Page/弗吉尼亚大学.md "wikilink")：无官方校训
      - [佐治亚理工学院](../Page/佐治亚理工学院.md "wikilink")：Progress and
        Service（进步和服务）
      - [北卡罗来纳大学教堂山分校](../Page/北卡罗来纳大学教堂山分校.md "wikilink")：Lux
        Libertas(光明，自由)
      - [佛罗里达大学](../Page/佛罗里达大学.md "wikilink")：Civium in moribus rei
        publicae salus（国家的富强与否取决于国民的道德水平）

<!-- end list -->

  - 中部和落基山地区名校
      - [科罗拉多大学](../Page/科罗拉多大学.md "wikilink")：ΛΑΜΨΑΤΩ ΤΟ ΦΏΣ ΥΜΏΝ
        （让自己光彩夺目）

## 世界各國大學校訓

  - 澳洲大學
      - [澳洲國立大學](../Page/澳洲國立大學.md "wikilink")：Naturam Primum Cognoscere
        Rerum（從認清事物的本質開始）
      - [悉尼大学](../Page/悉尼大学.md "wikilink")：Sidere mens eadem mutato（繁星纵变
        智慧永恒）
      - [新南威尔士大学](../Page/新南威尔士大学.md "wikilink")：Scientia Manu et
        Mente（实践思考出真知）
      - [昆士蘭大學](../Page/昆士蘭大學.md "wikilink")：Scientia ac Labore（倚靠學識暨勤勉）
      - [墨尔本大学](../Page/墨尔本大学.md "wikilink")：Postera Crescam
        Laude（以人为本，与时并进）
      - [蒙纳士大学](../Page/蒙纳士大学.md "wikilink")：Ancorā impāro（我仍在学习）
      - [麦考瑞大学](../Page/麦考瑞大学.md "wikilink")：And Gladly Teche （勤学乐教）
  - 北美洲大學
      - [不列颠哥伦比亚大学](../Page/不列颠哥伦比亚大学.md "wikilink")：Tuum est (是你的)
      - [多伦多大学](../Page/多伦多大学.md "wikilink")：Velut arbor ævo (百年树人)
  - 南美洲大学
  - 亚洲大学
      - [北海道大学](../Page/北海道大学.md "wikilink")：少年よ、大志を抱け（青年们，要有大志）
      - [光州大学](../Page/光州大学.md "wikilink")：青春 开放 活力
      - [南洋理工大学](../Page/南洋理工大学.md "wikilink")：
      - [早稻田大学](../Page/早稻田大学.md "wikilink")：学问独立，知识的实际应用，培养模范国民
  - 欧洲大学
      - [牛津大学](../Page/牛津大学.md "wikilink")：Dominus Illuminatio
        Mea（上帝给我光明）
      - [剑桥大学](../Page/剑桥大学.md "wikilink")：Hinc lucem et pocula
        sacra（此地乃启蒙之所，智识之源）
      - [伦敦帝国学院](../Page/伦敦帝国学院.md "wikilink")：Scientia imperii decus et
        tutamen（知识是帝国的光辉与护佑）
      - [伦敦政治经济学院](../Page/伦敦政治经济学院.md "wikilink")：Rerum cognoscere
        causas（了解万物发生的缘故）
      - [华威大学](../Page/华威大学.md "wikilink")：Mens agitat molem（头脑可移山）
      - [英国约克大学](../Page/英国约克大学.md "wikilink")：In limine
        sapientiae（智慧开启的地方）
      - [爱丁堡大学](../Page/爱丁堡大学.md "wikilink")：Nec Temere, Nec Timide
        （既不冲动也不胆怯）
      - [海德堡大学](../Page/海德堡大学.md "wikilink")：Semper apertus（永远开放）
      - [柏林洪堡大学](../Page/柏林洪堡大学.md "wikilink")：Universitas
        litterarum（知识的总和）
      - [柏林自由大学](../Page/柏林自由大学.md "wikilink")： Veritas, Iustitia,
        Libertas（真理、公正、自由）
      - [莱顿大学](../Page/莱顿大学.md "wikilink")：Libertatis Praesidium (自由之棱堡)
      - [乌特勒支大学](../Page/乌特勒支大学.md "wikilink")：Sol Iustitiae Illustra
        Nos (公理的陽光照耀在我們身上)
      - [巴黎大学](../Page/巴黎大学.md "wikilink")：Hic et ubique terrarum
        (由此而遍天下)
      - [哥本哈根大学](../Page/哥本哈根大学.md "wikilink")：Coelestem adspicit
        lucem（天堂目见之光）
      - [隆德大学](../Page/隆德大学.md "wikilink")：Ad utrumque（一切都已準備就緒）
      - [乌普萨拉大学](../Page/乌普萨拉大学.md "wikilink")：Gratiae veritas
        naturae（以上帝慈悲和自然之名探寻真理）
      - [天主教鲁汶大学](../Page/天主教鲁汶大学.md "wikilink")：Sedes Sapientiae（智识之所在）
      - [莫斯科国立大学](../Page/莫斯科国立大学.md "wikilink")：Science is the clear
        learning of truth and enlightenment of the
        mind（科学是对真理的清楚认识和心灵的启示）

## 扩展阅读

  - [中国大学校训图集](http://www.cdsyz.com/llp/shoucang/%B4%F3%D1%A7%D0%A3%D1%B5%A3%A8%CD%BC%A3%A9.htm)
  - [中国大学校训英译](http://blog.csdn.net/yuanqingfei/archive/2004/09/16/106561.aspx)
  - [国内大学院校分类](https://web.archive.org/web/20090228155420/http://www.nsfc.gov.cn/nsfc/link/lianjyc.htm)
    国家自然科学基金委员会

[Category:大学列表](../Category/大学列表.md "wikilink")
[Category:高等教育](../Category/高等教育.md "wikilink")
[Category:格言](../Category/格言.md "wikilink")